**SD高達外傳
捷古自護篇**是SD高達外傳首部作品。故事以中古歐洲[騎士為藍本設計](../Page/騎士.md "wikilink")，推出後大受歡迎，隨後更推出多部續作，與[SD戰國傳](../Page/SD戰國傳.md "wikilink")、[SD司令戰記G](../Page/SD司令戰記.md "wikilink")-ARMS並列SD高達三大系列。

## 故事簡介

故事發生在騎士世界，某日天空出現一顆流星，降落首都附近。而流星本體，原來是一名失去記憶的騎士。雖然失去記憶，他亦出手拯救，遭吉翁士兵追捕的芙拉公主。為報救命之恩，芙拉將騎士介紹予其父－[雷比爾國君](../Page/雷比爾.md "wikilink")。雷比爾乃賜名「騎士高達」，並著令下屬－戰士鐳射炮及僧侶太空坦克兩人，與騎士高達尋找傳說中的石板。在旅程中，除了有騎士[阿姆羅](../Page/阿姆羅.md "wikilink")、騎士雪拉加入以外，騎士高達還遇到，與他記憶有密切關係的魔頭－[撒旦高達](../Page/撒旦.md "wikilink")……

## 主要人物介紹

### 天界

**超越之龍**（スペリオルドラゴン 原型﹕MSZ-011 S-Gundam)

  -
    推出商品﹕BB戰士模型系列、元祖高達系列、SDX系列

<!-- end list -->

  -
    騎士高達與[撒旦高達再次融合後的姿態](../Page/撒旦.md "wikilink")，兩肩分別有兩人臉孔，表示其是「善」及「惡」本性的結合。合體初期，由於兩種意識相互排斥，一度被飽受吉翁萬歲攻擊。最後兩顆心靈終於達致一心同體，才令超越之龍使出真正力量，將其消滅。

<!-- end list -->

  -
    超越之龍在往後各篇章中，以神明身份，引導主角獲得新力量。在「黃金神話」中，一度被殺。最後再度復活，轉生成巨大武者「黃金神」。

<!-- end list -->

  -
    而外傳故事「武者烈傳．銀狼之章」中，超越之龍更化成騎士高達（真惡參），糾正被邪惡之心蒙敝的子孫銳驅主。（詳見「[武者烈傳·零](../Page/武者烈傳·零.md "wikilink")」）

### 拉克罗亚王國

**騎士高達**（騎士高達：RX-78 Gundam & RX-166 Gundam Mk-III／三神器：Full Armor
Gundam／全能骑士：Super Gundam）

推出商品﹕BB戰士43號、72號、元祖高達系列、SDX系列玩具。

  -
    伴隨流星降臨騎士世界的救世主，雖然失去記憶，卻擁有高強實力的神秘人物。真實身份是武者世界中、與[武者頑馱無匹敵的強者](../Page/SD戰國傳_武者七人眾篇.md "wikilink")「武者頑馱無真惡參」。真惡參因為野心，謀奪秘寶「銀之盾」，最後被神秘落雷擊中，轉移到另一空間。期間真惡參的「善」與「惡」之心一分為二，分別變成「騎士高達」及「[撒旦高達](../Page/撒旦.md "wikilink")」。也就是說，兩隻鋼彈正是雙胞胎兄弟....。

<!-- end list -->

  -
    騎士高達一行人，得到拉克罗亚國王雷比爾冊封為騎士後，便與戰士鐳射炮、以及太空坦克兩人，為尋找傳說石板的另一半。雖然在化成史萊姆的雪拉指引下終於尋獲，但隨即被突然前來的騎士馬沙搶去。一行人只有繼續前往[撒旦高達本陣](../Page/撒旦.md "wikilink")。在騎士高達處於下風之際，石板由馬沙手中飛走，兩塊碎片合而為一，變成傳說中三神器——霞之鎧、炎之劍、力之盾，在新力量支持下，終於打敗[撒旦高達](../Page/撒旦.md "wikilink")。

**戰士鐳射炮**（RX-77 Guncannon）

  -
    拉克罗亚戰士，隸屬拉克罗亚王國，加入騎士高達一行踏上旅程，曾協力對抗[撒旦高達及解放傳說巨人](../Page/撒旦.md "wikilink")。
    「[SD高達外傳 聖機兵物語](../Page/SD_GUNDAM外傳_聖機兵物語.md "wikilink")」中，亦有年老版出場。

**僧侶太空坦克**（RX-75 Guntank）

  -
    拉克罗亚僧侶，隸屬拉克罗亚王國，是雷比爾下屬，後來領受王命，與騎士高達一同征討[撒旦高達](../Page/撒旦.md "wikilink")。在傳說巨人毀壞王都後，與公主美莉芭一同照顧大受打擊的國王。
    「[SD高達外傳 聖機兵物語](../Page/SD_GUNDAM外傳_聖機兵物語.md "wikilink")」中，亦有年老版出場。

**國王[雷比爾](../Page/雷比爾.md "wikilink")**

  -
    拉克罗亚國王，將「騎士」稱號賜予喪失記憶的騎士高達，後來拉克罗亚遭傳說巨人破壞，曾一度陷入精神錯亂，直到國家復興後才逐漸痊癒，更賜予騎士高達「全能骑士」稱號。

**公主芙拉**

  -
    拉克罗亚公主、國王雷比爾女兒。在眾多男性角色包圍下，戲份十分吃重的女主角。她發現城堡附近出現流星後，在查看究竟時被吉翁妖魔兵襲擊，幸得騎士高達相救。當她將騎士高達引見予國王，國王對傳說的勇者降臨世界相當驚訝。與吉翁萬歲決戰時，芙拉彈起「引導的豎琴」，將騎士高達一行送到吉翁塔。

在前後期所穿著的服裝不同，前期較常穿著紅色洋裝並戴長度過手肘的白手套，後期則是穿著清爽度高的米白色希臘風裙子並配戴兩只金色手環。

**武道家尼莫**（MSA-003）

  -
    在拉克罗亚附近村落生活的武人，善舞棍棒，除了參與討伐[撒旦高達](../Page/撒旦.md "wikilink")，更在拉克罗亚被傳說巨人破壞後，成為騎士高達同伴。

<!-- end list -->

  -
    外型來自[勇者鬥惡龍的武鬥家打扮](../Page/勇者鬥惡龍.md "wikilink")。

**妖精吉姆-{zh-hk:狙擊兵;zh-cn:狙击型;zh-tw:狙擊型;}-**（RGM-79SC）

  -
    生活在精靈森林的神箭手，後來與騎士高達一同作戰。

**騎士雪拉**

  -
    拉克罗亚騎士，與騎士高達等人轉戰各地。本身是世代守護「三神器」的族人。期間更遇上失散多時的兄長[夏亞](../Page/夏亞.md "wikilink")。

**騎士[-{zh-hk:馬沙;zh-cn:夏亚;zh-tw:夏亞;}-](../Page/夏亞.md "wikilink")／騎士[百式](../Page/百式.md "wikilink")**（MSN-00100）

推出商品﹕元祖高達系列、SD高達聖衣(CLOTH)玩具。

  -
    為尋找妹妹雪拉，以及解開詛咒(變成貓的模樣)，獨自行動的騎士。最初為了借助吉翁力量，與妹妹團聚，便戴起面具掩飾身份。後來離開自護，化身成黃金之騎士－騎士百式，協助騎士高達一行。與吉翁萬歲作戰中，更召喚傳說巨人，抗衡吉翁萬歲，以爭取時間予超越之龍進行反擊。

<!-- end list -->

  -
    「聖機兵物語」中，化身成「軍師-{zh-tw:克瓦特羅;zh-hk:古華多羅;zh-cn:克瓦特罗;}-」。

**傳說的巨人**（MRX-009）

  -
    沉睡在沙漠地區的巨人，傳說中毀滅世界的巨人，後來吉翁萬歲以魔力使其復活，作為侵略武器。拉克罗亚騎士團為著阻止巨人，亦踏上旅程。

<!-- end list -->

  -
    騎士高達等人與巨人交手期間，發現它本性善良，然而為著拯救同伴，不得不將它消滅。巨人身軀溶化，只剩下本體水晶球。在騎士等人離開後，由[夏亞拾獲](../Page/夏亞.md "wikilink")，後來更以此升上吉翁塔，並呼喚巨人靈魂，保護被捷古自護威脅、尚在雛型的超越之龍。

### Algus王國

**國王布雷克斯**（ブレックス・フォーラー）

  -
    Algus王國國王。

**王子-{zh-hk:嘉美尤;zh-cn:可米尔;zh-tw:卡蜜兒;}-**（カミーユ王子）

  -
    Algus王國王子，與Munzo國公主花園麗相戀。

**戰士-{zh-tw:漢肯;zh-hk:ヘンケン;zh-hans:汉肯;}-**

  -
    Algus王國的人類戰士。

#### Algus騎士團

'''騎士-{zh-hk:阿歷斯;zh-cn:阿雷克斯;zh-tw:阿雷克斯;}- '''（RX-78 NT-1 Gundam ALEX）

推出商品﹕元祖高達系列

  -
    Algus王國騎士團團長，也是眾成員中最年長者，在戰鬥實力、作戰技巧、以及魔法運用都有相當造詣，經常為三名部下之間的衝突而苦惱，被自護俘虜，並被詛咒裝甲封印活動。擁有神器「豎琴」，是前往捷古自護本陣的關鍵。最終戰後生死不明，騎士團長一職，便由騎士阿姆羅所繼承。

<!-- end list -->

  -
    「鎧鬥神戰記」中，「豎琴」被騎士卡特爾所繼承。

**騎士[阿姆羅](../Page/阿姆羅.md "wikilink")**(基本鎧甲﹕原創; 升級鎧甲﹕Dijen)

  -
    拉克罗亚年輕騎士，最初與騎士高達一行人，共同討伐[撒旦高達](../Page/撒旦.md "wikilink")，戰後獨自離隊，到達Algus王國，並且團結因騎士-{zh-hk:阿歷斯;zh-cn:阿雷克斯;zh-tw:阿雷克斯;}-
    失蹤變成一盤散沙的騎士團，打倒魔物The-O。因為不獲豎琴選取，未能參與討伐吉翁萬歲的作戰，但雷比爾國王則認為是上天希望[阿姆羅繼承騎士高達](../Page/阿姆羅.md "wikilink")，守護拉克罗亚的重任所致。

<!-- end list -->

  -
    於[SD高達外傳 聖機兵物語與](../Page/SD_GUNDAM外傳_聖機兵物語.md "wikilink")[SD高達外傳
    機甲神傳說亦有出場](../Page/SD_GUNDAM外傳_機甲神傳說.md "wikilink")，成為拉克罗亚騎士團團長。

##### 騎馬隊

**劍士Z**（MSZ-006 Z-Gundam）

推出商品﹕BB戰士模型62號、元祖高達系列。

  -
    Algus王國劍士隊隊長，慣常騎上愛馬「阿含號」作戰。裝備傳說武器「龍之盾」，天生行動派，每戰定必身先士卒。相信阿姆羅能勝任騎士團長一職。

<!-- end list -->

  -
    「鎧鬥神戰記」中，「龍之盾」被劍士張五飛所繼承。

2011年，Bandai在新系列SDX中推出劍士Z。

'''劍士-{zh-hk:靈·格斯;zh-cn:利·卡兹;zh-tw:利·卡茲;}- '''（RGZ-91）

  -
    Algus騎士團騎馬隊副官，愛馬名為「灰色幽靈」。

**劍士吉姆指揮型**（RGM-79G）

  -
    Algus騎士團騎馬隊成員。

**劍士吉姆狙擊型II**（RGM-79SP）

  -
    Algus騎士團騎馬隊成員。

##### 戰士隊

**戰士ZZ**（MSZ-010 ZZ-Gundam）

推出商品﹕元祖高達系列

  -
    Algus王國戰士隊隊長，個性豪邁，天生神力，雖然曾經進行騎士修行，但個性始終更接迎一名戰士。在與騎士卡碧妮作戰期間，獲得傳說武器「獅之斧」，與另一個國家「布禮斯特王國」有淵緣(其中一名親戚「-{zh-hk:米加高達;zh-hans:MEGA高达;zh-tw:MEGA鋼彈;}-」，為該國「初代圓桌騎士團」成員。)

<!-- end list -->

  -
    「鎧鬥神戰記」中，「獅之斧」被戰士古洛華所繼承。

**戰士-{zh-hk:力奇·戴亞斯;zh-cn:力克·迪亚斯;zh-tw:力克·狄亞斯;}-**（RMS-099）

  -
    Algus王國戰士隊成員。

**戰士鐳射炮 II**（RX-77-4）

  -
    Algus王國戰士隊成員。

**戰士-{zh-hk:積根;zh-hans:杰钢;zh-tw:傑鋼;}-**（RGM-89）

  -
    Algus王國戰士隊成員。

##### 法術隊

**法術士ν**（RX-93 ν-Gundam） 推出商品﹕元祖高達系列、SDX系列玩具。

  -
    Algus王國法術隊隊長，自稱「首位使用魔法的GUNDAM」，所以亦起名「ν（Nu）」，即是「新」的意思。與騎士亞歷斯，同樣出身於騎士世家，不過在僧侶太空坦克II門下修行後，逐漸由騎士轉職為僧侶。家族成員分別有表弟劍士Z高達、以及騎士靈．格斯，彼此既是表兄弟，同時兩人亦是其弟子。裝備傳說武器「梟之杖」。最初反對由身為人類的阿姆羅領導Algus騎士，但當他看到阿姆羅確實勝任擔當領袖後，亦逐漸接受。
    武器是有著貓頭鷹臉孔的錫杖「梟之杖」，以及背上六枚的-{zh-hk:飛翅炮;zh-cn:飞翅炮;zh-tw:鰭型漏斗砲;}-(Fin
    Funnel)。「鎧鬥神戰記」中，「梟之杖」被法術士迪奧所繼承。
    2010年，Bandai在新系列SDX中推出法術士ν。

**僧侶-{zh-hk:密達斯;zh-cn:梅达斯;zh-tw:梅達斯;}-**（MSA-005）

  -
    Algus騎士團法術隊成員。

**修行僧吉姆-{zh-hk:鐳射炮;zh-hans:加农炮;zh-tw:加農;}-**（RGC-80）

  -
    Algus騎士團法術隊成員，能使用回復咒語。

**僧侶太空坦克 II**（RMV-1）

  -
    Algus騎士團法術隊成員。

### Munzo王國

**國王-{zh-hk:抗士康;zh-cn:坎士康;zh-tw:坎斯康;}-**（コンスコン）

  -
    Munzo王國皇帝，野心勃勃，為佔領鄰國Algus王國，勾結吉翁萬歲的魔王The-O，後來更與之融合。最後被阿寶率領的Algus王國所打敗。抗士康深感後悔，放棄野心之餘，更讓女兒花園麗與Algus王子嘉美尤一起。

**公主花園麗**

  -
    Munzo王國公主。與Algus王國王子嘉美尤相戀。然而父王抗士康阻止兩人來往，更勾結捷古自護，企圖攻佔Algus王國。

### 吉翁族

**[撒旦高達](../Page/撒旦.md "wikilink")＝-{zh-hk:惡魔黑龍;zh-cn:恶魔黑龙;zh-tw:黑龍鋼彈;}-→新生黑龍(ネオブラックドラゴン)**

  -
    推出商品﹕BB戰士模型系列、元祖高達系列、SDX系列

<!-- end list -->

  -
    捷古自護手下，與騎士高達，同為頑馱無真惡參分身，是真惡參的「惡之心」(八人眾時期為謀奪頑馱無軍，盜取「銀之盾」的邪惡一面)。被一分為二後與地上世界的黑龍融合，借用為假肉身而復活，不過被捷古自護洗腦而失去記憶。性格豪快，野心勃勃，企圖將拉克罗亚人類趕盡殺絕，建立一個只有MS的世界。最初被騎士高達刺中腹中弱點「六芒星」而死，然而[撒旦高達及時將靈魂依附在戰士鐳射炮身上](../Page/撒旦.md "wikilink")，肉身則轉生為寶貝龍(ドラゴンベビー)，後來靈魂與寶貝龍在火山口中，與之前刺進[撒旦高達身上的](../Page/撒旦.md "wikilink")「炎之劍」融合，成為新生黑龍（Neo
    Black Dragon/ネオブラックドラゴン）。最後與騎士高達再度融合，重生成為「超越之龍」（SUPERIOR DRAGON）。

<!-- end list -->

  -
    [撒旦高達張開雙翼](../Page/撒旦.md "wikilink")，腦殼分開並長出「魔龍腦」，便可變身成極惡型態「惡魔黑龍」。「新生黑龍」一開始已經露出魔龍腦。

<!-- end list -->

  -
    武器﹕(撒旦高達/惡魔黑龍)骷髏杖、(新生黑龍)龍尾X2(左末端為蠍子尾剌，右末端為炎之劍)

#### 拉克罗亚的勇者編

**騎士-{zh-hk:沙煞比;zh-cn:沙沙比;zh-tw:沙沙比;}-**（MSN-04）

  -
    [撒旦高達副手](../Page/撒旦.md "wikilink")，右肩一頭獅鷟，可分離進行攻擊。

#### 傳說的巨人編

**巨人重高達魔像**(巨人サイコゴーレム)

  -
    昔日破壞世界的傳說巨人，在捷古自護魔力下再次復活。原本有著善良、討厭戰爭的性格，一直在石之城沉睡，唯一弱點是光之弓矢。

<!-- end list -->

  -
    動畫版中被自護族無故使之甦醒，並將拉古羅亞破壞，之後在石之城中，在大群泥塑巨人當中出現，與騎士高達等人作戰，使眾人陷入困境。雖曾一度被妖精姬斯嘉說服停止破壞，但在咒術士密沙羅魔力下，又再次變得兇猛，結果在姬斯嘉痛苦的決定下，由騎士高達將光之矢射進魔像核心水晶玉，令巨人土崩瓦解。

<!-- end list -->

  -
    最終決戰時，騎士高達與新生黑龍融合成超越之龍不久，戰鬥力仍未回復，處於混沌狀態，騎士馬沙便攜同重高達魔像餘下的水晶玉，前往解救，並便潛伏在水晶玉中重高達魔像的靈魂召喚出來，阻止捷古自護。

**泥塑巨人**（MRX-010）

  -
    捷古自護歲模彷「傳說的巨人」製成的泥塑巨人，數量眾多，但遇水即溶。

**咒術士-{zh-hk:密沙那;zh-cn:美萨拉;zh-tw:美薩拉;}-**（PMX-000）

  -
    自護族咒術師，與騎士加里波弟β(騎士ガルバルディβ)、馬克白(マクベ・カッツェ)為三人組合。為得到傳說中的巨人，以「ムービルフイラ」的法術，奪取重高達魔像(サイコゴーレム)的靈魂「水晶玉」，繼而阻止騎士高達一行人。後來新自護族使之復活，成為呪術師密沙那。

**騎士-{zh-hk:渣古;zh-hans:萨克;zh-tw:薩克;}-**

  -
    妖怪渣古(ゴブリンザク)當中有著較高能力的成員，有著正規武器及防具的戰士。是自護族最低級戰士，擁有極多數量存在。

**騎士-{zh-hk:強人;zh-hans:甘恩;zh-tw:甘恩;}-**（騎士ギャン MS-15 ギャン）

  -
    捷古自護騎士，個性孤高、行事卑鄙，愛用一面大圓盾作防具。與騎士老虎作為魔城最後防線的守衛者。後來被新自護以魔力，以「幽騎士強人」的姿態再次復活。

**戰士-{zh-hk:大魔;zh-hans:德姆;zh-tw:德姆;}-**（MS-09）

  -
    自護族低級戰士，對力量相當自信，但機動力遲鈍。以重型裝備大斧(ポールアックス)為武器。

**騎士-{zh-hk:老虎;zh-cn:古夫;zh-tw:古夫;}-**（騎士グフ MS-07 グフ）

  -
    撒旦高達麾下騎士，在平時使用的紅色長劍下，藏著一條長鞭作為武器。與騎士強人駐守魔城前的通道。。

#### Algus騎士團編

**鬥士-{zh-hk:德拉森;zh-cn:德拉森;zh-tw:德萊仙;}-**（AMX-009）

  -
    「吉翁三魔團」之一，「龍之盾」擁有者。

**騎士-{zh-hk:龍飛;zh-cn:巴鸟;zh-tw:巴烏;}-**（AMX-107）

  -
    「吉翁三魔團」之一，「梟之杖」擁有者。

**咒術士-{zh-hk:卡碧妮;zh-cn:卡碧妮;zh-tw:邱貝蕾;}-**（AMX-004）

  -
    「吉翁三魔團」之一，「獅之斧」擁有者。

**戰士-{zh-hk:巴撒武;zh-cn:巴萨姆;zh-tw:巴查姆;}-**（RMS-154）

  -
    「吉翁三魔團」嘍囉。

**兵士-{zh-hk:高渣古;zh-cn:高能萨克;zh-tw:高性能薩克;}-**（RMS-106）

  -
    「吉翁三魔團」嘍囉。

#### 光之騎士編

##### 吉翁塔

**闇之皇帝．吉翁萬歲**

  -
    入侵拉克罗亚、控制[撒旦高達侵略世界的最終魔王](../Page/撒旦.md "wikilink")，體型巨大的怪物。

<!-- end list -->

  -
    名稱來自[機動戰士高達中](../Page/機動戰士GUNDAM.md "wikilink")[吉翁公國軍人口號](../Page/吉翁公國.md "wikilink")「ジーク·ジオン！」（SIEG
    吉翁，[德文意思即是](../Page/德文.md "wikilink")「吉翁萬歲\!」），也是包括「[SD高達外傳
    聖機兵物語](../Page/SD_GUNDAM外傳_聖機兵物語.md "wikilink")」及「[SD高達外傳
    機甲神傳說](../Page/SD_GUNDAM外傳_機甲神傳說.md "wikilink")」的終極惡魔。

**騎士-{zh-hk:京·密煞;zh-cn:昆·曼莎;zh-tw:昆·曼莎;}-**（NZ-000）

  -
    Siegzon側近。

###### 鋼鐵之間

**騎士-{zh-hk:坎瑪·坎瑪;zh-cn:汉马·汉马;zh-tw:漢馬·漢馬;}-**（AMX-103）

**戰士-{zh-hk:バイアラン;zh-cn:拜蓝;zh-tw:拜藍;}-**（RX-160）

**戰士-{zh-hk:飆狼;zh-cn:飙狼;zh-tw:杜賓狼;}-**（AMX-014）

###### 黃金之間

**騎士-{zh-hk:R·查查;zh-cn:R·加加;zh-tw:R·加加;}-**（AMX-104）

**騎士-{zh-hk:加斯;zh-cn:卡斯;zh-tw:卡斯;}-L**（AMX-117L）

**騎士-{zh-hk:加斯;zh-cn:卡斯;zh-tw:卡斯;}-R**（AMX-117R）

**鬥士-{zh-hk:京寶梵;zh-cn:肯普法;zh-tw:肯普法;}-**（MS-18E）

**魔道士-{zh-hk:ゲーマルク;zh-cn:盖马克;zh-tw:蓋瑪克;}-**（AMX-015）

**咒術士-{zh-hk:魔霸;zh-cn:大萨姆;zh-tw:大薩姆;}-**（MA-08）

###### 赤銅之間

**怪物-{zh-hk:愛美號;zh-cn:艾尔梅斯;zh-tw:愛爾美斯;}-**（MAN-08）

**怪物-{zh-hk:密拉比;zh-cn:汉布拉比;zh-tw:漢布拉比;}-**（RX-139）

**怪物-{zh-hk:瓦索龍;zh-cn:阿吉尔;zh-tw:α．阿吉爾;}-**（NZ-333）

**怪物-{zh-hk:渣古;zh-cn:萨克;zh-tw:薩克;}-II**（MS-06）

**怪物-{zh-hk:カプール;zh-cn:卡布尔;zh-tw:卡布爾;}-**（AMX-109）

###### 魔塔外圍

**怪鳥-{zh-hk:ガウーダ;zh-cn:卡鸟;zh-tw:卡烏;}-ガウーダ**（ドダイYS）

**怪物-{zh-hk:ジャムル・フィン;zh-cn:加鲁姆·芬;zh-tw:加魯姆·芬;}-**（AMA-01）

**怪物-{zh-hk:ドダイYS;zh-cn:德塔YS;zh-tw:德踏YS;}-**（ドダイYS）

  -
    戰士-{zh-hk:老虎;zh-cn:古夫;zh-tw:古夫;}-乘搭的魔鳥。

**影子全能骑士**

  -
    魔塔中的影子騎士，與本尊相反的惡之戰士。

**影子騎士-{zh-hk:阿歷斯;zh-cn:阿雷克斯;zh-tw:阿雷克斯;}-**

  -
    魔塔中的影子騎士，與本尊相反的惡之戰士。

**影子Algus騎士團**

  -
    魔塔中的影子騎士，與本尊相反的惡之戰士。

## 用語

**全能骑士**(バーサル騎士)

  -
    有著最高騎士、騎士中的騎士等各種意義的稱號。只有「心」「技」「體」達到極致，實力足以比擬諸神的騎士才可擁有。稱號授予方式包括自稱、由拉克羅武國王或超越之龍授名。獲授予者一律獲得白色鎧甲及雙劍作為新裝備。而首個全能騎士，正是本作主角騎士高達。

**白色鎧甲及-{zh-hk:全能;zh-cn:全能;zh-tw:萬能;}-之劍**

  -
    騎士高達獲授以全能骑士稱號後，「三神器」中的「力之盾」，分割成白色鎧甲及肩鎧，原本屬於騎士高達的電磁馬槍，變成-{zh-hk:全能;zh-cn:全能;zh-tw:萬能;}-之劍。

## 關連產品

單行本

  - SD高達外傳 騎士高達物語（ほしの竜一）

遊戲

  - 「SD高達外傳 騎士高達物語」（[FC](../Page/紅白機.md "wikilink")）1990年
  - 「SD高達外傳 拉克罗亚的英雄」（[GB](../Page/Game_Boy.md "wikilink")）1990年
  - 「SD高達外傳 騎士高達物語2 光之騎士」（[FC](../Page/紅白機.md "wikilink")）1991年
  - 「SD高達外傳 騎士高達物語3 傳說之騎士團」（[FC](../Page/紅白機.md "wikilink")）1992年
  - 「SD高達外傳 騎士高達物語 大遺産」（[SFC](../Page/超級任天堂.md "wikilink")）1991年

## 相關連結

  - [SD高達外傳 圓桌騎士編](../Page/SD_GUNDAM外傳_圓桌騎士編.md "wikilink")
  - [SD高達外傳 聖機兵物語](../Page/SD_GUNDAM外傳_聖機兵物語.md "wikilink")
  - [SD高達外傳 機甲神傳說](../Page/SD_GUNDAM外傳_機甲神傳說.md "wikilink")

<!-- end list -->

  - [SD高達系列](../Page/SD_GUNDAM系列.md "wikilink")
  - [SD戰國傳系列](../Page/SD戰國傳系列.md "wikilink")

[SD_GUNDAM外傳](../Category/SD_GUNDAM外傳.md "wikilink")
[Category:日本漫畫作品](../Category/日本漫畫作品.md "wikilink")
[Category:日本OVA動畫](../Category/日本OVA動畫.md "wikilink")